{
  "questions": [
    {
      "questionText": "Qual é o maior país da América do Sul em extensão territorial?",
      "options": [ "Argentina", "Brasil", "Colômbia" ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "questionText": "Quantos países fazem parte da América do Sul?",
      "options": [ "10", "12", "14" ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "questionText": "Qual é a capital da Argentina?",
      "options": [ "Santiago", "Montevidéu", "Buenos Aires" ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "questionText": "Qual país sul-americano tem duas capitais, Sucre e La Paz?",
      "options": [ "Bolívia", "Equador", "Paraguai" ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qual desses países da América do Sul não tem saída para o mar?",
      "options": [ "Uruguai", "Peru", "Paraguai" ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "questionText": "Em qual país fica o Deserto do Atacama?",
      "options": [ "Argentina", "Chile", "Peru" ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "questionText": "Qual país da América do Sul tem o espanhol e o guarani como línguas oficiais?",
      "options": [ "Paraguai", "Bolívia", "Venezuela" ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qual país tem o famoso ponto turístico Machu Picciu?",
      "options": [ "Uruguai", "Suriname", "Peru" ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "questionText": "Qual é o nome da cachoeira mais alta do mundo, localizada na Venezuela?",
      "options": [ "Salto Ángel", "Cataratas do Iguaçu", "Cachoeira do Caracol" ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qual é o nome do arquipélago disputado entre Argentina e Reino Unido?",
      "options": [ "Galápagos", "Ilhas Malvinas", "Fernando de Noronha" ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "questionText": "Qual é o rio mais extenso do Brasil?",
      "options": [ "Rio Amazonas", "Rio São Francisco", "Rio Tocantins" ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qual foi a primeira capital do Brasil?",
      "options": [ "Rio de Janeiro", "Salvador", "Brasília" ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "questionText": "Qual é o maior estado brasileiro em área?",
      "options": [ "Minas Gerais", "Amazonas", "Pará" ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "questionText": "Qual bioma brasileiro é conhecido como a 'caixa d'água do Brasil'?",
      "options": [ "Pantanal", "Mata Atlântica", "Cerrado" ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "questionText": "Qual cidade brasileira recebe o maior número de turistas anualmente?",
      "options": [ "Rio de Janeiro", "Florianópolis", "Salvador" ],
      "correctIndex": 0
    }
  ]
}